Qualcomm 8cx跑分超越intel 8代U

source:

會試
實會bug到仆街

一個2K 一個1080p

叫個豬肉佬同你劏魚得唔得架

Interestingly, Microsoft Office is not natively compiled for ARM and technically runs emulated, meaning the Snapdragon 8cx was actually at a disadvantage.

2K?????????????????

暫時未有對等跑分 有我會再分享
但另一邊廂8cx 係用緊emulated applications 會虧底番

ARM同X86打...

其實2k個問題得gaming test先關事
其他果啲根本冇影響
加上係用windows 去運行，點解會冇比較性

點會冇影響，只係冇gaming個影響咁大
Sony 4k嗰幾部電話，改全時4k都食電左

係因為你個gpu rendering 既時候用多左電 唔關你粒U事

個ui 大左, 除左gpu要rendering, cpu 唔使做calculation?

從呢個角度睇你啱 多少都係有關係 但係整體performance唔算係dominating factor
似始都要唸埋8cx係行緊emulated app 如果市佔夠大會有compiled for arm版本既出街

Draw call

一個emulate x86 嘅win上面, 可以直接行ARM apps?

for ARM 嘅wp/uwp 搞極都搞唔起, ms 都帶頭收起ump 版office 2019
ms 行得emulate x86 呢條路, 似乎想大家回歸x86 os & apps 就算

run唔run到exe

windows@ARM算鳩數啦

我自己 試4k 同 1080p test, CPU usage 幾乎無分別

CPU score無分別先啱

cpu score d test 梗係冇分別啦, zip 個file 要幾耐, 計pi 有幾快, 個test 完全同screen resolution 冇關

graphic test都係無乜影響

大家接受現實啦
科技日新月異
Arm性能做到同x86一樣有咩咁出奇
下下都盲反同啲廢老有咩分別
上面啲test 明顯係模擬x86嘅成績
有冇諗過一行有arm64或者app store 啲app同game嘅時候佢可以滿血輸出
相對模擬x86多返成倍性能

我出個post就係想睇下連登同reddit 風向 唸下要唔要減持INTC
睇黎固有既印象唔係咁容易改變 就算ryzen 3000系列跑分出左都未必會有好多人轉AMD, 因為有intel >> AMD既印象 (我傾向相信呢代性能係可比intel 9代U)
不過唔就股價黎講我都唔睇好8cx, 除左好多人都難接受之外, 佢市佔唔多既情況之下根本冇developer 會出compiled for ARM. 所以滿血run 短期內好難.